稱警方根據實際環境採最低武力 張建宗：同政策官員扯唔上關係

反《逃犯條例》示威流血收場，政務司司長張建宗今日（6月13日）接受《Now新聞》專訪，強調警方根據實際環境，用適當及最低限度的武力。

當被問到槍已經是最低限度時，張建宗說：「佢而家當時嘅環境就係架喇，所有呢啲全部都係警方佢哋執行任務嘅時候呢，佢哋跟著實際情況去做，同我哋啲政策官員扯唔上關係。」

張建宗相信，示威對香港的形象只會有片面影響，亦不擔心外國會有報復措施。

他又希望大家心平氣和，冷靜下來，再去透過議會機制去深入討論。